mac機撚體驗好差

主要係用黎睇片
問題有幾個
1.好多片都唔可以用同一種軟件播放,vlc唔知點解都有時播唔到其他格式片

2.播放大容量片要撈好耐,飛住片睇又疾,十分on9

3.點解唔可以同一個播放軟件但開三四個畫面待播.好基本功能都攪到我一頭煙

用番window

都有裝,唔知點解用mac睇好似清d,4k畫面8gb檔果d片

你真係唔識嘅喎，我用咗mac10幾年都無呢啲問題

我用IINA 無你以上既問題喎

一律用家問題

因為有唔同類型檔既影片,唔知係唔係檔案大,播出黎疾到

試左,播8gb片好似播唔到咁濟

啱呀 識用一定用呢個
樓主講既唔開個os事喎 係個software本身廢
正如用windows都會用pot player而唔係vlc

你係屌緊vlc咋喎
關mac咩事

用咩software播放器？

Apple d mon 自己settings
好7煩
E.g. gamma 1.8同主流2.2已經乞人憎

有用IINA,播大容量片會疾

我只係想係nas度搵定幾套片.開幾個畫面一齊播或待定播放,mac就攪到好撚複雜咁,有時仲要撈勁耐先有畫面,真係好差

咁會唔會係你個Nas load得唔夠快先疾？
我公司就係咁

係win系統度開十個八個待播畫面都無事

你搵部同spec嘅windows機，好大機會都係一樣

大家都miss左重點, 樓主部機咩model?

mac mini
但係win系統播係順暢

我用mac機行win系統播無問題囉

kmplayer
點解會windows 差啲
有機會reso 較錯
player 冇做到一啲加強色調色差線性問題

唔啱用咪唔用佢，冇人用嘅垃圾會自己收皮

買部萬幾蚊mac機去行win 系統會覺得好on9

可能你 hdd壞壞地

我都未試過依d 問題

反而係用mac 機上連登會lag 下 lag 下

唔會囉,真係系統設計問題,完全唔方便用家,如果攪到ipad咁一點就播其實好撚簡單就做到既野

問下天才吧
可能要整

VLC MAC=TRASH
我諗解答左你個問題

個app有問題你屌個OS 你真係無撚敵

幾大幾長
係咪行SSD
行幾多resolution
IINA應該係現存mac入面最好最順暢既player
如果佢都有事就真係可能你hardware頂唔上
(MAC MINI 個spec notebook仔黎)

BTW
睇BLU-RAY先真係俾撚狗吧MAC

係os度用軟件但播到柒像百出..好多簡單野點解都優化唔到

我真心覺得windows 好用好多

用咗5, 6 年mac, 我都換返windows notebook

d片大約一小時半至兩小時左右一部,容量8gb左右,都係所謂既高清片囉
係mac行win系統去播完全無事,相反係os度播就又疾又慢,真係唔明點解會咁

睇片mac有冇硬體加速定係spec太廢

屌你Mac機拎嚟睇片 手機都得啦
on99

你用萬幾買mac mini ?

選左i7加128gb ssd果款mac min 再加上自己換32gb ram,大大話話都用左成萬蚊以上
呢條數真係自己買部win機應該都唔差

電腦唔係用黎睇片用黎做乜春呀,真係工作呀

同樣硬件,係同一部機裝win 系統抽片其實好順,係唔知點解係os度播會有咁多問題
唯一好處係os度播好似清晰d,唔知係唔係錯覺

用 linux

優你老母化咩 又用匪語
如我用macOS chrome上連登唔掂
你一定係屌macOS啦下話

定係mac隻mon靚炸

弱智唔適合用電腦 可以考慮去懷智中心入餐具

Macs 調轉串即係 scam

俾個spec我望下
可能IINA setting 有啲問題
我番去幫你check check
我部08年 mac pro都係播類似內容
無你既問題

咁你買咩撚mac

未睇到你用mini

用開mplayerx 無你所講既問題

4k片得8gb?

我用左幾年
部機好慢⋯⋯

抗爭再出發
香港要獨立

攬炒巴冒生命危險寄語香港人
街頭 議會 國際 三線缺一不可

萬幾點解唔買IMAC 再自己加RAM
有個5K MON 幾撚爽

mac無得好似windows咁split windows

都係ios俾我既錯覺以為同ipad咁方便

我用咗Mac機五年，同你一樣，都係冇呢個問題。😂😂😂

個mon 反光唔係個個頂到

我用mac播八十幾GB 嘅4k藍光都順wo...

有 Cursor指住Full Screen Button
就彈出嚟俾你揀
不過得左右兩個

同一硬件,同一部電腦

係唔係影片格式問題? 我係通過電腦去nas度拎片播

呢條友真係唔識架喎
唔識就上網搵下mac Q&A先…

軟件唔討論但呢條screen cable一定係最反智同失敗嘅設計,設計果時整得太短會自己整斷

仲要冇得淨係換cable要成個screen 換

我又係岩岩開始用macbook，想問下我用vlc禁幾條片可唔可以好似windows咁係同一個度彈出黎而唔係彈幾個畫面出黎？

iina

應該係MAC MINI 問題
我2012年MBP 4GB RAM同2014 MAC MINI 4GB RAM 比
MBP D野重行得好順, MAC MINI 已經收左皮

不過俾皮幾野買MAC MINI 就真係怪左D, 俾得皮幾野買IMAC 啦

人嘅問題

我都係nas
無你講既問題

用apple就預咗低質喇

會唔會係人地唔預你開幾個畫面standby

btw我做收買佬，你放幾多？

反光mon成為我唔買imac 既問題

你快d走啦 delete帳號 今晚買穿梭機票 離開地球

班羊黎緊啦

快啦

我自己覺得mac 最煩係搵文件 我係finder到search document 十鳩幾個唔關事嘅file彈曬出嚟

樓主播nas 柒好可能係用錯smb版本去連
用錯係可以好撚柒慢
自己上網search下點解連nas慢啦

On9仔
我9900k+vega56 hackintosh 都係一萬頭

我換左32gb ram..理論上唔會咁屎.真係用到屌一聲,感覺上行win 系統仲順過os.

硬體加速係本身睇片用cpu轉做gpu去計
播片lag可能係冇開硬體加速

你試下將NAS D野抄去機度PLAY 睇下點

mac 好似10.12 開始，smb afp 都好撚慢，已經係known issue。有需要可以做下調整， ，但加速不多。未試過呢個：

下finder >>>> explorer 十幾條街喎
你係咪無揀search by name

得啦你可以去搵NAS setting
我屋企無nas,幫你唔到了(用開自私4TB直連SATA)

因為apple預你係租/買佢store啲片
特登乜柒都唔support

經驗少 可能再試下 但係win 系統度拎資料 拎片好順

如果係咁成部nas 無左存在意思 ...何況係win 系統下好順

有個app 叫magnet 做到你想要既野

如果問題主因係NAS度既話
你就可以搵下係咪NAS上面有啲咩setting可以改好啲
對症下藥阿

windows連nas用嘅協議唔同

或者直接轉用AFP連你個nas，係好撚快嘅

利申用緊918+加用一隻ssd做加速

試下,感覺上好似用os連去nas 係慢d

連唔到afp係咩野原因

Agger

我用緊2014 mini i5 8gb自己換咗ssd
仲係好順搵唔到借口換機

係咪唔可以加ram?

屌中伏

新版可以換ram 舊版換ssd，買之前我研究過，其實真係唔錯，部機好細又夠靜，fit晒我要求